榮譽博士應予廢除

先唔講葛博士/胡教授果d用錢買既case
香港好多所謂社會賢達、上流人士都係乜乜博士
唔起底仲以為咁把炮
一google，屌，原來香港公開大學頒授既榮譽博士（以我記憶，馬會主席、有d高級會員都係）
同人地苦讀唔知幾多年既PhD真係冇得比
effort又冇得比
學術知識又冇得比
道德、良知又冇乜（拿得榮譽博士多數藍/仆街）
榮譽博士自稱博士/Dr真係對真．博士既侮辱
呢個唔係學歷通脹
起碼副學士都叫有讀過書，有付出過
榮譽博士難聽d講真係可以叫假．博士
應予永久廢除
因為博士學位好神聖
唔係貨品黎可以買賣

榮譽先值錢

真係有人會覺得榮譽博士係學歷黎架咩？

要榮譽咪叫政府比個勳章你囉
咁榮譽博士都得
係咪可以唔駛考牌用錢買榮譽會計師，榮譽律師，榮譽工程師？
鋪頭可以唔理政治立場用錢買「榮譽黃店」？

但show 個名出黎係Dr xxx
好誤導囉
除非改做HDr以茲識別

一個小學生，攞咗榮譽博士頭銜，都仍然係一個 小學生！！

你博士兩個字好易令人混淆
通常拎左果d人好鍾意稱呼自己係 "乜乜博士"

但佢填表寫名，title係可以填Dr
佢小學畢業，場刊可以寫香城小學畢業生陳小明 博士

係囉，唔通下下都google？

背後比人笑姐，人面前就Dr Siu咁叫你

一問到佢最近有乜嘢 publication 立即轉話題

社會就係咁 有錢大曬

最近有兩篇publication登左
（有份簽報紙頭版d撐警/反黑暴聯署廣告當埋做publication)

同意
絕對同意，有時同人食飯，有朋友話介紹個朋友我識，話係博士嚟，搞到我鬼噉期待，屌，野雞嚟。

個中文名譯得差

應該叫名譽博士

如果個ou doctor係讀返來都叫貨真價實 (問題唔係)

香港真係有"榮譽工程師", 係工程師學會hon fellow, 林鄭個八婆好似都係 hon fellow 嚟

個Title（Dr）都設定得差
唔廢除就應該整個新Title

Honours 同 Honoris Causa 兩樣嘢差好遠呀。另外就係「榮譽」呢兩個字放喺頭同美完全唔同價值⋯⋯

係華人社會鍾意咁樣用啫，每個文化底下學術成就又唔同表示方式，例如美國人 Prefer 寫 Andy Lau, Ph.D 多過叫自己做 Dr Andy Lau，你睇吓美國出嘅教科書封面就知道。英國人會叫自己做 Dr ABC 嘅通常會寫埋學校名。

不過咁樣講，可能因為文化影響， 華人社會先咁注重 Show off 學歷，喺外國絕對冇咁嘅概念。

認同